{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026815",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438219",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 신안군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-04-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고사도2"
    },
    "text": "古沙島はもともと珍島郡鳥島面に属していたが、今は新安郡新義面に所属している島だ。高い山と砂がたくさんある島で、面積は0.440km2、海岸線の長さは4.5kmであり、人口は9世帯に17人が居住している。古沙島は客船が届く船着き場と避難地船着き場の位置が違う。島を見回すのは1時間もかからないほど小さな島だ。古沙島に行くためには木浦港から珍島鳥島に行くシンヘ6号に乗らなければならない。普通、冬には運航が難しく、風が強いと島に待機が難しく、島の反対側に当てる場合が頻繁だ。島の間の往来が容易ではなく、島の住民たちは平沙島で活動する場合が多い。平沙島と古沙島は遮られた海によって往来が珍しい方だ。島の住民の大部分は老人層であり、島の生活は依然として発展が遅い状態だ。二人の離れた人々を除いて、村には老人だけが残っている。古沙島は無人島に変わる可能性が高いです。村は北風が吹いてくる傾斜地に位置しています。家々は塀なしで、庭で魚を干す姿が見えます。廃家と猫たちがいて、平沙島よりは遅く発電所が設置されて電気を供給されています。発電所の下には古びた家があり、その先には船着き場があります。私は畑道に沿ってこの島の船着き場に行く途中です。船着場には6隻の小さな船が停泊しており、砂もたくさんあります。東亜日報には「恩返しのクリスマスパーティー」という記事が載っていましたが、6年前から離島の発展に献身したキム教師に対する村人の応援と生活改善の努力が盛り込まれています。キム教師は島村を発展させるために色々なことをしてきて、成功的に島村の生活向上を成し遂げたそうです。",
    "QA": [
        {
            "question": "古沙島はどの地域に所属していますか？",
            "answer": "古沙島は新安郡新義面に所属しています。"
        },
        {
            "question": "古沙島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "古沙島の面積は0.440km2です。"
        },
        {
            "question": "古沙島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "古沙島の海岸線の長さは4.5kmです。"
        },
        {
            "question": "古沙島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "古沙島の人口は9世帯に17人です。"
        },
        {
            "question": "古沙島へ行くためにはどこから船に乗る必要がありますか？",
            "answer": "古沙島へ行くためには木浦港から珍島鳥島に行くシンヘ6号に乗る必要があります。"
        },
        {
            "question": "古沙島はどのような島ですか？",
            "answer": "古沙島は高い山と砂がたくさんある島で、面積は0.440km2、海岸線の長さは4.5kmです。"
        },
        {
            "question": "古沙島の船着き場はどこにありますか？",
            "answer": "古沙島の船着き場は島の反対側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "古沙島はどのような交通事情がありますか？",
            "answer": "古沙島への交通は容易ではなく、木浦港から珍島鳥島に行くシンヘ6号に乗る必要があります。冬には運航が難しいこともあります。"
        },
        {
            "question": "古沙島の発展状況はどうですか？",
            "answer": "古沙島の発展は依然として遅い状態です。村の住民の大部分は老人層であり、島の生活は発展が進んでいません。"
        },
        {
            "question": "古沙島には何がありますか？",
            "answer": "古沙島には高い山や砂、船着き場があります。また、島の住民の活動は主に平沙島で行われます。"
        },
        {
            "question": "古沙島の船着き場周辺には何がありますか？",
            "answer": "古沙島の船着き場周辺には6隻の小さな船が停泊しており、砂もたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "村人はキム教師に対して何をしていますか？",
            "answer": "村人はキム教師に対して応援や生活改善の努力をしています。キム教師は島村の発展のために尽力し、成功を収めました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 474
    }
}